Astusiwa ette tänasel pääwal Peter ja Jaan Willa ningk kaibasiwa neid kiege wannemba wenna Annus ülle et temma tahhab neid tallost wälla ajada nnigk tallo ütsinda peddada.
Koggokonna Kohhus moistse: Kiik kolm wennad jäwa se asta et jubba ilda om teine assend otsida kokko; tallo maa saab katte jaost jaotedu ni et Annusile jäb pool, ja teise katte wennad teine pool. Essa perrajäna warrandus, mis om: 3 wanna hobbese (2, wiesastaline ja 1 katsteiskümmend astaline), 1 kolmastaline täk, 1 wars, 5 lehmad, 1 pull, 2 wassikad, 2 katsastaline sigga (sead), 2 weikese (astaline), 1 wastne rawwatedu wankri, 3 atra saab kolme jaost nenda wahel jaotedus ni wisi:
Annus saab: 1 wannemb parremb lüpswad lehm, 1 teine lehm, 1 katsteisk astal. hobben ningk kolmastaline täk., 2 astaline sead, 2 wassikad, 1 attra, 1 wankri, ja peab selle est walla litse wõllad tassuda.
Peter saab: 1 hobben, 1 lehm parremb lüpswad, 1 teine lehm, 1 sigga, 1 attra
Jaan saab: 1 hobben, 1 lüpswad lehm, 1 pull, 1 sigga, 1 attra.
Peter ningk Jaan sawa mulleniba wehl hennele to weikemb pull ja wars, aga peawa selle est Magazi ladiku wõlg, mis seitsa kubla suur om, tassuda. Magazi willa wülg, suur 16 Zetw. kukky ningk 9 Zetw 36 Brz. Keswe peawa kiik kolm wenna kokko tassuda ni et eggaüts Maggazin sisse massab: 5 Zetw. 21 1/3 krz kukky ja 3 Zetw. 12 Krz Keswe.
Ni samma peawa kiik kolm wenna kolm wakka Rukky, pea Annus kolm neddali taggasi oma Jurry Allike käst lainato tallo kulutamise - süggise erra maksma, ni et eggalüttel üts wak rukky Jurry Allikele tulleb massa.
Selle moistmisega Annus, Peter ningk Jaan Willa olliwa rahul.
